<resources>
    <string name="app_name">LTKA</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <integer name="slide_duration">300</integer>

    <string name="classification_diet">饮食</string>
    <string name="classification_study">学习</string>
    <string name="classification_entertainment">娱乐</string>
    <string name="classification_traffic">交通</string>
    <string name="classification_health">健康</string>
    <string name="classification_house">居住</string>
    <string name="classification_favor">人情</string>
    <string name="classification_else">其它</string>


    <string name="article1_name">6个习惯让你理财成功一半</string>
    <string name="article1_author">佚名</string>
    <string name="article1_contents">
            一旦经济记录做好了，那么算出净资产就很容易了———这也是大多数理财专家计算财富的方式。只有清楚每年的净资产，才会掌握自己又朝目标前进了多少。"\n"
习惯一：记录财务情况"\n"
        "\    "能够衡量就必然能够了解，能够了解就必然能够改变。如果没有持续的、有条理的、准确的记录，理财计划是不可能实现的。一份好的记录可以使您：1、衡量所处的经济地位，这是制定一份合理的理财计划的基础。2、有效改变现在的理财行为。3、衡量接近目标所取得的进步。"\n"

习惯二：明确价值观和经济目标"\n"
    "\    "了解自己的价值观，可以确立经济目标，使之清楚、明确、真实，并具有一定的可行性。缺少明确的目标和方向，便无法作出正确的预算；没有足够的理由约束自己，也就不能达到期望的2年、20年甚至40年后的目标。"\n"

习惯三：确定净资产"\n"
     "\    "一旦经济记录做好了，那么算出净资产就很容易了———这也是大多数理财专家计算财富的方式。只有清楚每年的净资产，才会掌握自己又朝目标前进了多少。"\n"

习惯四：了解收入及花销"\n"
    "\    "很少有人清楚自己的钱是怎么花掉的，甚至不清楚自己到底有多少收入。没有这些基本信息，就很难制定预算，并以此合理安排钱财的使用，搞不清楚什么地方该花钱，也就不能在花费上作出合理的改变。"\n"

习惯五：制定预算，并参照实施"\n"
     "\    "财富并不是指挣了多少，而是指还有多少。听起来，做预算不但枯燥、烦琐，而且好像太做作了，但是通过预算，可以在日常花费的点滴中发现大笔款项的去向。并且，一份具体的预算，对我们实现理财目标很有好处。"\n"

习惯六：削减开销"\n"
     "\    "很多人在刚开始时都抱怨拿不出更多的钱去投资，从而实现其经济目标。其实目标并不是依靠大笔的投入才能实现。削减开支，节省每一元钱，因为即使很小数目的投资，也可能会带来不小的财富。"\n"
    </string>

    <string name="article2_name">理财从开源节流开始(一)</string>
    <string name="article2_author">佚名</string>
    <string name="article2_contents">

 "\    "说到如何理财，大多数人便会列举出一大张消费清单，大喊没财可理。仔细分析一下那些花出去的钱的用处，就会发现其实很多都是不必要的花销。每当我们抱怨挣的钱不够花的时候，就应该反省一下自己花了多少冤枉钱。理财并不全是斤斤计较、讨价还价，少花冤枉钱，控制不必要的开支，才是真正的理财诀窍。"\n"
 "\    "就拿女性朋友来说吧，一般都喜欢逛街，这是一个不争的事实。很多女性有这样的经历：看到一件东西时，心里很喜欢，会立刻买回家，可是买回家以后才发现，这件东西根本不实用，当时看着挺好看，回来又觉得不入眼，结果买了只能放在衣橱里。女人是感性的动物，比较容易冲动。当你发现自己的神经过于亢奋时，一般是比较冲动的时候，这个时候要抱定“我只观赏绝不掏钱”的心态，这样就可以减少一些不必要的开支。"\n"
 "\    "人都好面子，但是总是为了面子而掏钱就不划算了。不少人盲目地追求名牌，一个月下来光生活费不说，那些花在名牌时装首饰上的钱就是一笔不小的开销，更有甚者借钱去追逐名牌。再比如买车。专家曾给出车的用处为二：一为代步工具，二为长点面子。小排量车其实足以满足我们日常出行的需要，但是仍然有人贷款买高级轿车，其实都是面子在作怪。如果你的存款不是很多，还是留下较多的钱财，做个小富翁比较好。因为对于不做生意、不需要装点门面的白领来说，10万元以内的小排量车完全可以满足基本的交通需求。"\n"
 "\    "粗心会失误，你不该为失误破财。门窗没关好，包包没看好，小偷就会见机光顾，钱财便被洗劫走了；手机或是其他物品，没有随身携带好，不小心掉到就座的地方，等你想起来时，已经被别人“捡”为己有了；出门办事儿的时候，忘了带证件，还得回家取一趟，既耽误时间又得花钱，心烦又心疼；一时疏忽陷入骗局，被人骗掉不少钱，更是懊悔不及。这都是因为自己的粗心大意让银子白白流走了。"\n"
</string>


    <string name="article3_name">理财从开源节流开始(二)
</string>
    <string name="article3_author">佚名</string>
    <string name="article3_contents">


     "\    "现代社会，很多白领为了锻炼身体、保持身材，纷纷办了各种各样的健身卡、美容卡，一年最少也得上千元。其实在很多小区、公园都有锻炼的健身器材，包括宽敞的大马路，这些都是你可以利用的免费锻炼资源。只要你有信心坚持，那些简易的器材、上下班路上的散步、晚间的户外慢跑，都可以成为你保持健康的资源。自己平时多多注意保养，保持身体健康，便能留住青春的脚步。
出门的时候，随身带一个水杯。现在各大小医院、图书馆都有免费的开水供应；如果到餐馆就餐，服务员也不会拒绝在你的自带水杯里注入500升白开水。出门前喝水，且带上一杯水，再通过其他方式喝一杯白开水，你就可以省下十几元钱买那些只供方便、不保证健康的各种饮料。"\n"
     "\    "年轻人求知需要大量的资源，每年给自己充电也是一笔费用。其实不少学习材料、英文书籍、职业辅导教材以及其他生活阅读图书、杂志、报纸等，可以通过向图书馆借阅，从而节省一大笔费用。例如在北京居住的公民，可以通过押金100元办卡，向国家图书馆借阅需要的图书。每次最多可借阅3本，借阅时间为1～2个月。还可以通过复印、电子资源等手段，把需要的内容用最低的费用或免费得到。除了国家图书馆，北京的每个区都有图书馆，除了收藏书籍数量不及国家图书馆外，基本能满足我们平常学习和生活的需要。在其他各大城市也都有图书馆，规模都很大，服务也都很周到。这样的公共资源，我们可以随时拿来使用，从而又能节约一笔花销。"\n"
     "\    "北方有句老话：“要甚没甚，不要有病。”大家都知道，如今看病吃药也是一笔不小的费用。如果赶上有什么大的毛病须手术住院，那就是个“无底洞”。所以拥有健康的体魄也是省钱的。在日常生活中，要专门拿出一部分时间来锻炼身体，让身体一直处于健康的状态。工作不要太累，休息要充足，行事要稳妥。健康的身体不但是革命的本钱，还是保证财产不大量外流的根本。"\n"
     "\    "总之，真正会理财的人不仅要会赚钱，更要少花冤枉钱。取消那些不必要的开支，日积月累便会省下来一笔可观的财富。"\n"
 "\    "理财一点通："\n"
每当我们抱怨挣的钱不够花的时候，就应该反省一下自己花了多少冤枉钱。省钱不一定就是斤斤计较、讨价还价，会花钱也是在省钱。
</string>


    <string name="article4_name">理财工具:储蓄之保守派如何存款,存款组合法(一)
</string>
    <string name="article4_author">佚名</string>
    <string name="article4_contents">

储蓄是很多保守派首选的理财方式，包括风险承受能力低和老年人等群体，储蓄仅仅是把钱存在银行这么简单吗？你知道的储蓄是怎样的呢？其实储蓄也是有技巧的哦，不同的存款方式能带给你的收益也是不同的呢，保守派们一起来看看下面的存款组合吧！（非保守派的也可以来学学）"\n"

1.长期闲钱，做长期组合固定存款"\n"
 "\    "在所有的存款中，分出30%到50%，做收益较高的长期整存整取定期储蓄，能保证这部分钱获得最高利息。
由于最高的存期5年的利率也是最高的，因此，做组合固定存款时，尽量存到最高年限。如果想存的年限超过5年，就要选择存期差距大的定期储蓄做组合。例如，想存7年的定期储蓄，1个五年期+1个两年期，比2个三年期+1个一年期定期利息要高。如果10万元想存12年，存单预算分割成5年+5年+2年的固定存款组合，组合利息最高。办理存款时记得选择“自动转存”。
在设计固定存款组合时，可以利用网上银行里的“存款计算器”和“组合存款设计”工具，输入存款期限和总金额，点击“计算”按钮就能自动算出本息最高的定期存款组合。其他存款方式中最划算的存期、存入金额等也都能计算：填写存期和到期金额，能计算出零存整取的每月存入金额；填写存入金额和到期金额，能计算出最短存期方案。"\n"

2.取用不定的钱，做定活两便存款"\n"
 "\    "有一笔钱将来可能要用，但取用的时间未定，通常有两个选择，通知存款和定活两便存款。
通知存款储蓄规定最低起存、最低支取和最低留存金额都是5万元，以1天或7天为一个存款周期，在短期内不确定什么时候用钱的情况下，通知存款的储蓄利率高于活期存款—7天通知存款的年利率是1.35%，1天通知存款的年利率0.8%，而活期存款的年利率是0.35%。
定活两便存款也有类似的作用。它也是存款时不约定存多久，待到取出时再计算存期，按照同档次的定期存款利率水平的60%计算利息。"\n"
"\    "但要在两种方法中选一种，从利息多少的角度衡量，定活两便存款的利息额更高。同样是10万元，分别选择7天通知存款和定活两便存款，按照最新的银行存款利率水平，定活两便存款的利息高于7天通知存款。
</string>


    <string name="article5_name">理财工具:储蓄之保守派如何存款,存款组合法(二)
</string>
    <string name="article5_author">佚名</string>
    <string name="article5_contents">

前面详细介绍了保守派长期组合固定存款和定活两便存款的两种方式，给风险承受能力低的保守派指了两条明路，那么，有没有既简单又高利息的存款组合法？很遗憾，没有。基本上只有麻烦的办法能解决多获利息和取用钱款不方便这两者之间的矛盾，但对于时间充裕的保守派父母而言，这也是个投资渠道。

a.阶梯储蓄法"\n"
"\    "这种方法能在需要资金的时候取用，又尽量保证不损失定存利息。"\n"
"\    "假定有10万元，按照将来的计划用度，可分成5个2万元，分别开设一年期存单、二年期存单、三年期存单、四年期存单（三年期加一年期）、五年期存单各一个。1年后，第一个到期的2万元再转存五年期。以后每年都把当年到期的存款转存五年定期，5年以后手中所持有的存单全部为五年期，而且每年都有一笔定存储蓄到期。这样既能获得定期存款的最高利息，又能保证临时取现时损失最少的利息。对理财非常保守的父母更适合用这种办法做长期的存款选择。"\n"

b.十二存单法"\n"
"\    "这种方法适合每月有固定存款习惯的父母，不仅能定期积攒资金，又能让储蓄和取现都更灵活，不会有太大的利息损失。"\n"
"\    "假如父母每月储蓄1000元，第一年开始每月存一份1000元的一年期存款。第二年开始，就有12份本金1000元的定期存款，第二年第一个月，第一份存单到期，把利息和本金全部取出，和当月要存的1000元相加，再存一份一年期存款。这样一直持有12份一年期存款。一旦需急用钱，只要支取最近新存的存单，就能减少利息损失，比阶梯储蓄法更灵活，适用于收入固定的工薪父母兼顾定期储蓄和应急取现。"\n"
"\    "第二年开始每月都有到期存款可以取出，每个月都能把平时产生的闲散资金存入定期储蓄账户，比起用不定期的闲散资金做活期储蓄，这种方法产生的利息高了10倍左右。"\n"

c.差额四分法"\n"
"\    "如果想用钱灵活，又有比较高的定期收益，也可以试试差额四分法。"\n"
"\    "假设有10万元暂时没有用处，但将来某个时候肯定要取出来，只是不知道具体金额、时间。为让这10万元尽可能产生更多利息而且取用时尽量少损失利息，就可以选这种办法。
"\    "把资金分成4份一年期定期存款，金额按照1:2:2:5的比例分配—10万元分别存1万元、2万元、2万元和5万元，到期自动转存。这样，任何时候支取现金，都能根据需要的具体金额决定取哪张存单上的钱，需要1万元，只要动用1万元的定存便可以了，而这4份定期存款能组合出1万元到10万元的任意组合。需要用钱时就可以尽量不动用大额存单，把利息损失降到最低。

d.复合存款法"\n"
"\    "用两种以上的储蓄种类操作同一笔存款，会比单一存款利息高。比如把存本取息储蓄和零存整取储蓄结合。但是方法太复杂，需要父母每月跑一次银行或者能比较熟练地使用网上银行。"\n"
"\    "假如父母有10万元，先给这笔钱做存本取息储蓄。1个月后，取出第一个月的利息，开设一个零存整取的储蓄账户。以后每月把利息取出，都存到这个零存整取储蓄户。这样，通过零存整取储蓄使每月的利息再生利息，一笔钱生出两份利息。"\n"
"\    "比如10万元存五年期存本取息储蓄，再将每月利息250元即时转存零存整取，5年后存本取息的总利息收入是1.5万元，叠加了零存整取操作的总利息是16144元，比单一操作的利息多了1144元。不过由于操作比较麻烦，每月都要即取即存，不能中断，不适合怕麻烦或闲暇时间不多的父母。
"\    "【Tips】"\n"
1、教父母用网上银行，除了提取现金，转存、续存等手续登录网上银行都能办。"\n"
2、用网上存款计算器和组合存款设计功能，最佳组合很容易就找到。"\n"
3、各地方商业银行、股份制银行的存款利率普遍高于四大行，存款时尽量选前两者，利息更多。"\n"
</string>


    <string name="article6_name">对大学生理财的几点建议
</string>
    <string name="article6_author">佚名</string>
    <string name="article6_contents">


作为当代大学生要加强财商教育，财商教育是指对金钱的了解和对金钱的应用驾驭方面的能力，是对钱财的理性认知与运用。如何更好的认识财富、获得财富和对财富的有效管理，它不仅仅有助于控制大学生的财务安全，还对大学校园的谐有发展有着非常重要意义，加强大学生理财意识才能更好地够帮助他们树立正确的理财观。有很多大学生认为“我是穷学生，哪里有钱理财？”基于这点我想说：你花钱吗？如果花你们就是消费群体，是需要具备一定的理财知识的。理财不仅仅是有钱人的事情，理财教育是越早越好，进行理财教育的目的主要是培养学生开源节流的理财意识，着重强调弘扬中华民族崇尚节俭的美德，学会如何有计划的用钱，更要树立适合自己的理财意识。生活质量和金钱脱不了关系，财富能带来生活安定快乐和满足，所以我们就应当正视它的实际价值，我们要学会适度的创造财富。"\n"
　　那么我们如何应用我们手中的钱更好地为我们服务，给出一下建议："\n"
　　一、勤俭节约，能省则省
　　"\    "目前大学生很多都谈不上财务独立，也没有稳定的收入来源，主要的资金需求就是满足自己的生活需要。从这个角度来讲，大学生遵循的理财原则应为勤俭节约、稳健理财。在支出方面要进行严格管理，不与人攀比，不爱慕虚荣，形成节俭的宝贵品质，同时也能够更有效地积累净资产。在投资方面要理性，不要盲目跟风，有闲置资金可以适当学习投资，但一定要注意风险。进入大学后，父母们会按学期或按月给子女提供生活费，但由于没有独立生活和打理大笔生活费的经验，许多新生容易出现财务问题，从考入大学后大家就面临日常理财的问题。月初大手大脚，到月末就口袋空空。所以新生要学会量入为出，合理消费，最好的方式是制订预算和做好结算。每月做好开支预算，超出预算的消费要尽量控制，不可避免的意外支出可以建立一笔备用资金，用后注意补充。冲动消费欲望可以通过出门少带钱的方式控制。消费后就要做好记录，可保留账单、购物小票等收费凭据，还可用专门的小账本记下每一笔开支，到月底时就能准确做出结算。结算一是统计出本月的总花费，看是否超支或结余；二是算出各类花费占总花费的百分比，看消费是否合理，并根据结算的结果对下个月的花销计划做出调整。"\n"
　　生活费的管理是最关键的，这是占据最大一块消费的内容。制定每月支出计划，能省则省。每月向父母拿到钱都要有计划的花费：要列出清单、要学会记账；不贪便宜，只买适合自己的东西。非常喜欢确实是非常需要的就安慰自己等以后便宜的时候再来买；同时在日常出行中身上不宜带大面额的钞票为了避免大额消费，这个办法是非常好的，如果带了也不要轻易花大额的现钞，花掉十张十元钱比花掉一张一百元要慢得多。信用卡的使用问题其实颇受争议，对于大学生来说更是如此。信用卡的问题在于其容易助长人们的消费，甚至是不良消费习惯。受还款能力所限，信用卡的债务一旦无法偿还，对学习生活一定会有所影响，甚至会造成学生家长的财务压力。在此，建议使用信用卡的大学生养成良好的理财习惯，具体做法可从关注对账单开始。只要开始关注自己的对账单，就能够有所发现。对账单应集中管理，以便于分析，有时间的话应动手列出汇总表格。一方面可以观察自己的消费行为，是否合理，能否改进；另一方面可观察是否发生利息费用，即产生成本，同时学习了解信用卡的计息方式，尽量避免不必要的支出。"\n"
　　二、要掌握好的理财方法
　　"\    "现在的许多大学生都具有强烈的投资理财愿望，虽然大学生理财的愿望十分强烈，但是进行如何投资理财大多数大学生对于个人小额投资理财产品知识也是似懂非懂，大学生应学会和银行打交道，了解最基本的金融常识，掌握日常开户、查询、存取款、转账及网上银行、网上支付等业务。理财观念可以影响人的一生。建议大学生从了解理财知识开始，要认识和了解一些理财工具如储蓄、保险、基金等。相关知识可以通过阅读相关书籍、参加一些金融理财行业举办的相关知识培训讲座等获得。培养理财观念的书籍市场上也有很多。需要提醒的是，大学生理财起点不要过高，以免出现后续资金不足造成投资半途而废；另外，是要设定合理的预期目标，不要妄图“一夜暴富”。一些大学生在校期间急于尝试进行投资，希望早日积累投资经验，帮助自己日后能够投资获利。这个出发点是不错的，但是在投资之前必须做好充分的准备，首先就是要认识和了解投资工具。如果是金融相关专业的学生，或是准备将来从事金融领域工作的学生，可结合学业课程进行系统学习，结合书本知识观察市场行情。其他专业的学生可在业余时间学习投资工具的基础知识，从图书馆入手，阅读相关书籍，然后再结合市场行情进行观察。另外，大学生可以参加一些金融理财行业内相关的知识讲座，多接触实践中的投资信息。建议大学生从股票、基金、债券等基本的投资理财工具入手，从基本的基础知识入手，熟悉其特点与方式后可利用自己的闲散资金进行实践体会，但最基本的原则是一定要找到适合自己的投资工具，坚持稳健策略，不能急功近利。"\n"
　　三、给大学生建议几点适合的投资"\n"
　　"\    "（一）银行定存，定存是个最简单的理财方法，只需每个月发了工资后去银行跑一趟。有一种期限3个月的定存，适合刚出社会的，因为刚开始理财，怕无法长期坚持，也怕中间急用扣件利息。"\n"
　　"\    "（二）购买基金，货币基金，也是年轻朋友投资理财不错的选择，一般在网站和股票软件上都可以买。货基买卖每月分红到账加上本金一起继续投资。投资每天的收益都可以从基金网站上查询。"\n"
　　"\    "(三）炒股，股票需要有一定的专业知识，是个相对复杂的理财方法，现在很多专业炒股的人都总是在亏损。风险较大，建议初出社会的我们可以适当了解学习，但不要贸然行动。"\n"
　　"\    "（四）P2P网贷投资，网贷投资非常适合理财，只要能上网、满足投资人基本年龄，就能在平台进行投资。网贷投资门槛低，很多平台50元就能起投，利率高于银行定存，但不超过银行同期利率的4倍，投资期限灵活，只要注意选择正规平台。"\n"
　　四、搞好勤工俭学社会实践"\n"
　　"\    "大学生还可以在不影响学业的情况下适当勤工俭学，培养经济独立意识，重点不在于挣多少钱，而是学会劳动自立、提早适应社会，更懂得珍惜劳动成果，不大手大脚消费。大学生自身的理财实践，最后将直接影响到他们将来的生活甚至是生活态度问题。我们要做时代大学生的理财先锋楷模。大学生们通过“理财能力”的培养还可以锻炼同学们自我控制力等诸多方面能力，所以“理财能力”可以被认为是同学们应有能力中较为重要的一项。希望所有在校的大学生们能够培养好自己这一方面的能力，为日后步入社会打下良好的基础。积极学习科学合理的理财观念，培养良好的理财习惯对当前大学生来说是有必要的，但与此同时，大学生也不能忘记一个前提，就是不能影响自己的学业与课程，不能过度沉迷于理财与投资。另外，就是要做好理财的心理准备，理财并不像很多大学生所想的一样是一夜暴富或一劳永逸的，理财需要付出长期的艰苦努力，需要极大的耐心和毅力。"\n"
"\n"人生本来就是要对未来有所规划，钱也是不例外的，合理的计划用钱，可以让你养成良好的理财观，但是大学生一定要记住资产最重要的是保值，其次基于保值我们再去追求增值。
</string>


    <string name="article7_name">大学生投资理财的首选有哪些? 适合大学生的理财方式</string>
    <string name="article7_author">佚名</string>
    <string name="article7_contents">


大学生投资理财的首选有哪些?"\n"
　　现在适合大学生的理财方式有很多种，因为大学生理财的额度都不太大，适合选择灵活性高的理财方式，大学生投资理财的首选有哪些?不妨通过以下相关的投资理财知识了解下。

　　银行储蓄"\n"
　　"\    "到银行存款是最基本的理财方式，大学生可以在银行开一个储蓄账户，将个人每个月的零钱存到银行的储蓄账户上。而且目前银行储蓄操作方便，只要个人开通了网上银行，就可以在网上开通储蓄账户，进行理财了。"\n"
　　余额宝理财"\n"
　　其实余额宝理财是网上理财的一种，只要个人有支付宝账户，就可以将个人的零钱存入余额宝，余额宝现在的年化收益4.55%，比银行的收益高，且安全性也较高，适合资金较小的大学生进行理财。"\n"
　   微信理财通"\n"
　　"\    "微信理财通也是一种新的理财方式，这是基金理财的一种。微信理财可以直接在微信界面进入，注册账户，绑定个人的银行卡，就可以在微信理财通平台选择自己中意的理财产品。"\n"
　　P2P理财"\n"
"\    "P2P理财是现在热门的一种理财方式，P2P理财可以直接在网上进行操作，方便快捷，且收益较高。大多数的 P2P理财的年化收益在8%以上，有的P2P理财的年收益甚至达到了20%。不过大家在选择P2P理财平台的时候，一定要选择安全性高的P2P理财平台。"\n"
</string>


    <string name="article8_name">大学生理财规划应该如何操作
</string>
    <string name="article8_author">微信公众号 自由游的鱼</string>
    <string name="article8_contents">

大学生的特点主要有这几点，"\n"
第一，手里没多少钱，基本是父母给的生活费；"\n"第二，比较年轻，基本二十岁左右；"\n"第三，空余时间相对比较多。"\n"
"\    "所以，针对大学生的特点，建议大学生理财规划可以从下面几点着手："\n"

第一：强制节流，不要乱买衣服乱点外卖"\n"

"\    "针对绝大多数的大学生，生活费大部分是来自父母家长给的。按照如今的消费水平，一般家庭的孩子一个月的生活费也需要1000元左右，家庭好的可能会有5000元左右的生活费。"\n"

"\    "我们可以算一笔账，一个大学生一个月至少得花费多少钱。如今的大学食堂，一顿餐产不多也得10块钱以上。按照10块钱的标准，一天就得至少30元，再加上偶尔水果酸奶之类的，这样一个月的纯食堂吃饭需要1000块钱了。偶尔外卖，再加上换季的一两件衣服、护肤品上网手机费等等，至少也需要1000块钱。"\n"

"\    "所以，一个月如果家庭只给你1000块钱的生活费，那么你更得节流，节省开支了。女性少买衣服男生少吃外卖。节省一点是一点。"\n"

第二：开源，勤工俭学打零工。"\n"

"\    "大学生，除了上课及参加相关科创项目外，其实自由的时间非常多，还有周末的时间，都可以做一些事情赚点零花钱。"\n"

"\    "大学生可以做的事情，比较常见的是家教，一般一个小时的家教费用至少30元到100元不等，一些艺术生的家教费用更高，比如画画钢琴等等。除了家教，一般大学内部也会提供不少的兼职职位。比如图书馆的书籍整理员、实验室里的仪器整理等等。学校内部的勤工俭学的职位相对收入会比自己外面打工的收入会低一下，胜在工作量不大。"\n"


第三：小额试水、尝试多种理财方式"\n"

"\    "大学生胜在年轻，有充分的时间来折腾。尽管手里的本金不够多，但是学习能力强，可以根据自己的兴趣，先从记账开始，努力接触基金、黄金、股票等各种形式的理财方式。这个阶段的大学生，不要担心亏损，因为你没有压力，除了学业上的压力之外，其他的压力几乎可以忽略。在结婚买房养娃这种压力面前相比，都可以忽略不计。所以要敢于折腾。"\n"


"\    ""\n""\    "但是，必须要说明的是，大学生千万不要参与任何事情的高利贷，包括裸贷等等任何形式的校园贷！！！不要为了买一个名牌包包或者一个名牌手机而让自己负担上高利贷。网络贷款也不要参与！实在没钱找同学借找家长要都可以，就是千万不要借高利贷！！
</string>


    <string name="article9_name">大学生理财宝典</string>
    <string name="article9_author">微信公共号 冉冉上升</string>
    <string name="article9_contents">


"关于理财，你是否有以下困惑：\n"
            "    我还没有工作，没有钱，也需要理财吗？\n"
            "    理财有什么用呢？\n"
            "    理财一定要记账吗?\n"
            "    总是月光怎么办？\n"
            "    我该如何理财？\n"
            "\n"
            "    如果你有这些困惑，那这篇文章就是为你量身定做的~\n"
            "\n"
            "    我还没有工作，没有钱，也需要理财吗？\n"
            "\n"
            "    需要，完全需要。不管是负债还是富有，理财都是每个人的必须。\n"
            "\n"
            "    我发现很多大学生对“理财”充满误解，他们认为理财就是投资，即通过现有的本金去赚取更多的钱。\n"
            "\n"
            "    敲黑板划重点，理财≠投资，投资只是理财的一部分。\n"
            "\n"
            "    我所理解的理财，包含以下三个阶段：\n"
            "    第一阶段，分析财务状况：包括资产、负债、现金流等\n"
            "    第二阶段，实施理财方案：储蓄、投资、保险等的配置\n"
            "    第三阶段，掌控自由人生：通过理财规划，追求人生幸福总量的最大化\n"
            "    对于我们这种贫穷的大学生，理财的重点就是 培养理财思维 + 控制消费习惯\n"
            "    \n"
            "    培养理财思维\n"
            "\n"
            "            ☆ 存钱 ☆\n"
            "    \n"
            "    理财第一步，就是养成良好的储蓄习惯。\n"
            "    首先来分析一下大学生的财务状况，没错，很单一，就是固定的生活费来源。\n"
            "    建议强制储蓄每月生活费收入的10%（比例可根据自身情况调整）。\n"
            "            \n"
            "    假如每个月生活费有2000元，那么每月存下200元，貌似很少，大学四年也有200*4*12=9600元，看着自己的存款慢慢变多，是不是也有一种成就感呢~\n"
            "\n"
            "    重要的不是我们能存下多少钱（毕竟生活费只够生活），而是在这个过程中我们培养出的储蓄习惯和存款增加的成就感。\n"
            "\n"
            "    另外，对于其他收入，比如稿费、兼职、家教等收入，建议储蓄其50%（比例可根据自身情况调整）。剩余的50%就拿去犒劳辛勤的自己吧~\n"
            "\n"
            "\n"
            "    你有没有觉得存款越多，心里越踏实呢，至少我是这样哈哈 ：)\n"
            "          \n"
            "            \n"
            "            ☆ 财产保值 ☆\n"
            "            \n"
            "    大家都知道现在的一万元远不如十年前的一万元，这是因为通货膨胀使一万元的购买力下降了。\n"
            "\n"
            "    我们辛辛苦苦存下的钱，肯定不希望它贬值，所以不要再傻乎乎地把钱存银行等贬值了。\n"
            "    银行一年期的存款利率大概是2%，目前通货膨胀率大概是4%（数据来自网络），所以我们要选择年利率大于等于4%的理财产品。\n"
            "\n"
            "    货币基金的利率与通货膨胀率大致持平，可参考文章《货币基金，你买对了吗》\n"
            "\n"
            "            ☆ 投资自己 ☆\n"
            "    大学是人生中很重要的一个阶段，不管面临就业还是升学，投资自己是一个永不亏损的选择。\n"
            "\n"
            "    我的建议是：确定目标 + 为之努力\n"
            "\n"
            "    本球大学时就决定以后从事产品经理一职，于是买了一堆产品经理的书和课，感觉还是挺有用的哈哈，最后也如愿以偿地找到了产品经理的工作。\n"

            "    干了这碗鸡汤：学到的都是自己的~\n"
            "\n"
            "    控制消费习惯\n"
            "\n"
            "            ☆ 先储蓄再消费 ☆\n"
            "    消费第一准则：先储蓄再消费。\n"
            "    来，再念一次，先储蓄，再消费。\n"
            "\n"
            "    如果担心自己会用掉储蓄的钱，就去买定期的理财产品吧，逼自己动不了这笔钱。\n"
            "\n"
            "    实不相瞒，本球以前也是一个月光族，为了强制储蓄，我用第一笔存款买了P2P的一年期产品，强迫自己无法挪动这笔资金。\n"
            "    后来，我发现我爱上了打开APP看金额数字的感觉，也算给了自己一个正反馈激励哈哈哈。然后储蓄的欲望就变得更强烈了~\n"
            "\n"
            "    想买P2P的童鞋，可参考《P2P的正确打开方式：收益高又安全》\n"
            "\n"
            "            ☆ 机智的买买买 ☆\n"
            "\n"
            "            （1）买前三问：我真的需要吗？我真的需要吗？我真的需要吗？\n"
            "    对于一些无法控制寄几的童鞋，送上一个正反馈激励法：\n"
            "    比如你想喝一杯价格15元的奶茶，如果是以前的你就毫不犹豫地买了，但是机智的你通过买前三问之后决定不买，于是你把这15元存入一个激励账户（银行卡、货币基金、指数基金都可以）。\n"
            "    一段时间后，你再打开这个激励账户查看自己省下的钱，哇，是不是满满的感动呢~\n"
            "\n"
            "            （2）常规性的物品，提前做好年度规划\n"
            "    比如洗发露沐浴露护肤品，可以趁打折的时候（三八节国庆节圣诞节元旦节）一次性购入。\n"
            "\n"
            "            （3）巨额商品，提前攒钱\n" +
            "    巨额商品，比如电脑、旅游等，如果爸妈拒绝赞助，就要提前规划好，比如每个月为这个小目标存下多少钱等等。\n"
            "\n"
            "            （4）积累好物清单\n"
            "    有意识去积累对自己有好处的消费清单，所做的决策会越来越明智。\n"
            "    然后潜意识就一直提示自己：要买对自己有用的~\n"
            "\n"
            "    本球再啰嗦几句，理财是贯穿一生的大事，越早开始越好呀~\n"
            "    投资方式多种多样，我觉得大学生可以去尝试，但不要投入太多的钱，毕竟我们现在风险承担能力还很小~ 做到资产保值已经很不错啦~\"\n"
            "    ; "
</string>

</resources>
